{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_001641",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101933",
        "collectedDate": "2023-10-06",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "엑스포과학공원"
    },
    "text": "エキスポ科学公園\n\nエキスポ科学公園（EXPO科学公園、EXPO Science Park）は、大韓民国大田広域市儒城区道龍洞大徳研究団地内に位置していた大韓民国唯一の科学テーマパークだった。1993年の世界博覧会イベントが終わった後、1994年8月に再オープンして運営され、現在は中止された。開場初期の運営主体は産業資源部だったが、1999年1月に大田広域市に無償譲渡され、同年7月に地方公社大田エキスポ科学公園を設立して運営された。以後、2011年11月、地方公社大田エキスポ科学公園と大田コンベンションビューローが合併した大田マーケティング公社が発足し、大田マーケティング公社がエキスポ科学公園を運営した。エキスポ科学公園は、大田広域市が未来創造科学部に提出した「大徳研究開発特区内のエキスポ科学公園変更開発計画」が審議を通過し、いわゆる「エキスポ再創造事業」が本格的に始まった。2014年10月末からHDドラマタウンの敷地（駐車場、正門ゲート、正門地球本造形物広場、ボディワールドなど）について撤去工事が始まり、公園内のほとんどの展示館が運営を中止した状態だ。しかし、ハンビト塔と大田エキスポ記念館、世界エキスポ記念品博物館、音楽噴水はエキスポ記念区域内の存置施設として引き続き運営しており、2015年2月末からは基礎科学研究院の敷地についても防音壁を設置及び観覧客の通行を全面統制し、地蔵物撤去工事に本格着手、2018年1月に当院が移転して研究活動を開始し、2018年4月20日に開園式を持って運営中である。",
    "QA": [
        {
            "question": "エキスポ科学公園はどこに位置していましたか？",
            "answer": "エキスポ科学公園は大田広域市儒城区道龍洞大徳研究団地内に位置していました。"
        },
        {
            "question": "エキスポ科学公園はいつ再オープンしましたか？",
            "answer": "エキスポ科学公園は1994年8月に再オープンしました。"
        },
        {
            "question": "エキスポ科学公園の運営主体は誰でしたか？",
            "answer": "エキスポ科学公園の開場初期の運営主体は産業資源部でした。"
        },
        {
            "question": "エキスポ科学公園はいつ地方公社に譲渡されましたか？",
            "answer": "エキスポ科学公園は1999年1月に大田広域市に無償譲渡されました。"
        },
        {
            "question": "エキスポ科学公園はどのような計画で運営されましたか？",
            "answer": "エキスポ科学公園は地方公社大田エキスポ科学公園を設立して運営されました。"
        },
        {
            "question": "エキスポ科学公園は現在も運営されていますか？",
            "answer": "エキスポ科学公園は一部の施設を除いて運営が中止されています。"
        },
        {
            "question": "エキスポ科学公園の再創造事業は何を目指していますか？",
            "answer": "エキスポ科学公園の再創造事業は大徳研究開発特区内の変更開発計画を通じて、公園の再活性化を目指しています。"
        },
        {
            "question": "エキスポ科学公園の撤去工事はいつ始まりましたか？",
            "answer": "エキスポ科学公園の撤去工事は2014年10月末から始まりました。"
        },
        {
            "question": "エキスポ科学公園内で現在も運営されている施設はありますか？",
            "answer": "エキスポ科学公園内ではハンビト塔と大田エキスポ記念館、世界エキスポ記念品博物館、音楽噴水の運営が継続されています。"
        },
        {
            "question": "エキスポ科学公園の開園式はいつ行われましたか？",
            "answer": "エキスポ科学公園の開園式は2018年4月20日に行われました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 483,
        "QA": 441
    }
}